\begin{Soln}{5.1}
$\bar{x} = \dfrac{12+8+14+9}{4}=10.75$ : il est en dessous de la moyenne de classe.
\end{Soln}
\begin{Soln}{5.2}
$8$ - $9$ - $11$ - $12$ - $14$ \\
La médiane est la note du milieu : $11$\\
\smallbreak
La moyenne est $\bar{x}=\dfrac{8+9+11+12+14}{5}=10.8$\\
Il est en dessous.
\end{Soln}
\begin{Soln}{5.3}
Première classe : $\bar{x}=\dfrac{9+11+11+11+12+12+12+12+12+13+13+16}{12} = 12$\\
\smallbreak
Il y a douze note, la médiane est donc entre la 6ème et la 7ème c'est à dire $12$ ici.\\
\smallbreak
Seconde classe : $\bar{x}=\dfrac{1+6+9+12+12+12+12+15+15+16+16+18}{12} = 12$\\
\smallbreak
La médiane est ici aussi entre la note 6 et 7 donc $12$ aussi.\\
Pour départager on ne peut donc pas utiliser ces indicateurs. On pourrait dire que la classe 1 a des résultats plus homogènes (moins mauvaise note minimale).

\end{Soln}
\begin{Soln}{5.4}
$min : 1$ - $max = 10$ - étendue 9 - $\bar{x}= 6.3$ - $Q_1 = 5$ - $Q_3 = 8 $ - $Med=6$\\
On regarde $Q_3$ qui vaut 8 et qui correspond aux trois quarts, la personne a donc tort.\\
Diagramme en boite :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.6]

\draw[color=blue, fill, pattern=north west lines, pattern color=blue!30] (5,1)--(8,1)--(8,2)--(5,2)--cycle;
\node[below, color=red] at (5,1){$Q_1$};
\node[below, color=red] at (8,1){$Q_3$};
\draw[very thick, color=orange] (6,1)--(6,2) node[at start,below]{$Med$};
\draw[color=red, thick] (1,1.5)--(5,1.5) node[at start, below=0.1cm]{$Min$};
\draw[color=red, thick] (8,1.5)--(10,1.5) node[at end, below=0.1cm]{$Max$};
\draw[color=red, thick] (1,1.4)--(1,1.6);
\draw[color=red, thick] (10,1.4)--(10,1.6);
\coordinate (O) at (0,0);
\draw[->, -latex] (0,0)--(10.2,0) node[right]{$x$};
\foreach \x in {0,...,10}{
	\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {$\x\strut$};
	}	
\end{tikzpicture}
\end{center}
La proposition est vraie il y a 50\% des personnes entre les deux quartiles
\end{Soln}
\begin{Soln}{5.5}
Effectif total : $N=891$\\
$min : 0$ - $max = 7$ - étendue 7 - $\bar{x}= 3.4$ - $Q_1 = 2$ - $Q_3 = 5 $ - $Med=4$\\
Diagramme en boite :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.6]

\draw[color=blue, fill, pattern=north west lines, pattern color=blue!30] (2,1)--(5,1)--(5,2)--(2,2)--cycle;
\node[below, color=red] at (2,1){$Q_1$};
\node[below, color=red] at (5,1){$Q_3$};
\draw[very thick, color=orange] (4,1)--(4,2) node[at start,below]{$Med$};
\draw[color=red, thick] (0,1.5)--(2,1.5) node[at start, below=0.1cm]{$Min$};
\draw[color=red, thick] (5,1.5)--(7,1.5) node[at end, below=0.1cm]{$Max$};
\draw[color=red, thick] (0,1.4)--(0,1.6);
\draw[color=red, thick] (7,1.4)--(7,1.6);
\coordinate (O) at (0,0);
\draw[->, -latex] (0,0)--(8.2,0) node[right]{$x$};
\foreach \x in {0,...,8}{
	\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {$\x\strut$};
	}	
\end{tikzpicture}
\end{center}
La proposition est vraie il y a même au moins 75\% des personnes car $Q_1=2$ !
\end{Soln}
\begin{Soln}{5.6}
Indicateurs : tableau


\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
  \hline
   {} & Valeur \\
  \hline
  Minimum & 1490  \\
  \hline
    Maximum & 3640  \\
  \hline
    Moyenne & 2452.5  \\
  \hline
    Médiane & 2460  \\
  \hline
   Quartile & 1870 \\
  \hline
   Quartile & 2690 \\
  \hline
    Écart interquartile & 820  \\
  \hline
    Ecart type & 592.6 \\
  \hline
      \end{tabular}% <------ Don't forget this %
\end{center}

Intervalle $I_1$ : $I_1 = [640;3920]$. Il n'y a pas de valeurs n'appartenant pas à l'intervalle.\\
Intervalle $I_2$ : $I_2 = [1267.3;3637.7]$. La valeur qui dépasse légèrement est celle de la région PACA. On peut considérer qu'il y a bien 95\% des valeurs dans l'intervalle et donc que la distribution est normale.\\
Si on rajoute l'IDF il faut tout recalculer.
\begin{table}[h]
\centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
  \hline
   {} & Valeur \\
  \hline
  Minimum & 1490  \\
  \hline
    Maximum & 4520  \\
  \hline
    Moyenne & 2611.5  \\
  \hline
    Médiane & 2460  \\
  \hline
   Quartile & 2050 \\
  \hline
   Quartile & 2970 \\
  \hline
    Écart interquartile & 920  \\
  \hline
    Ecart type & 792.3 \\
  \hline
      \end{tabular}% <------ Don't forget this %
\end{table}

$I_1 = [670;4350]$. IDF dépasse\\
$I_2 = [1026.9;4196.1]$. IDF dépasse encore\\
En conclusion : les prix en région parisienne sont aberrants par rapport au reste de la France ! (On le savait déjà).

\end{Soln}
